千元港澳團 團友須購物千元

千元港澳團 團友須購物千元

11,573

適中字型
較大字型

■五一黃金周今日開始，大批內地團友昨已抵港展開行程。王子俊攝
■五一黃金周今日開始，大批內地團友昨已抵港展開行程。王子俊攝
■多名內地生首次到西貢旅遊，指郊野公園不宜建屋。
■多名內地生首次到西貢旅遊，指郊野公園不宜建屋。
【五一黃金周】
【本報訊】內地五一「小黃金周」今日開始，業界預期平均每天會有約150個內地團訪港。尖東遊客區昨日已有大批旅客殺到，有來自江西團友透露，5天港澳遊團費只需1,000元人民幣，但條件是要另外購物滿1,000元。旅議會稱上述行為已屬強迫購物，惟在不合作運動下，難以追查所屬地接社及導遊，促請政府盡快成立旅監局正式規管。
旅遊業議會總幹事董耀中日前表示，按已登記數字，整個五一黃金周平均每日約有150團內地團到港，與去年相若。昨日在尖東遊客購物區，已有一團又一團內地客乘旅遊巴到場，大部份都是長者及大媽。廣東道名店外未見有顧客輪候，但店內則人頭湧湧。

內地客轉攻郊遊釣墨魚
有來自江西的旅客說，4年前曾參加旅行團首次來港，當年要強迫消費，今次再來覺得安排不錯，但景點無大變化，仍是參觀山頂、海洋公園、黃大仙等。不過有團友透露，今次參加5天港澳遊，團費只需1,000元人民幣，但出發前已明言要在香港另外購物滿1,000元。
旅議會總幹事董耀中表示，上述行為屬強迫購物，違反旅議會規定，而近期亦收到多宗類似投訴，惟現時業界發起不合作運動，「根本唔知邊個團，又唔知邊個導遊，冇辦法去跟進」。他指旅議會無執法權力，促請政府盡快成立旅遊業監管局，正式規管不良旅行團。
香港旅遊促進會總幹事崔定邦指，受惠於南韓局勢緊張、內地發出限韓令，加上內地不鼓勵內地人到台灣旅遊，今年五一內地旅行團來港反應不俗。他稱中港兩地旅行社今年推出香港文化及郊野深度旅遊，吸引曾訪港內地客舊地重遊，並加插參觀李小龍及孫中山紀念館、出海夜釣墨魚及到離島露營等環節。
旅遊發展局公佈今年3月整體訪港旅客達458萬人次，較去年同期增加8.8%，當中過夜旅客的增長更達10.3%。而內地旅客有333萬人次，按年有10.4%增長。
旅發局指今年首季的訪港過夜旅客較去年同期增6.3%，內地、長途及短途市場均有升幅，短途巿場的升幅更達到近11%，其中來自日本、印尼、南韓及菲律賓的過夜旅客均有雙位數的增長。
■記者林社炳、佘錦洪

上一則
警派票失敗 法律界指沒責任出庭

下一則
12%人曾裸辭去旅行

唔L 係掛
我真係寧願班大陸人去咩山頂好過去破壞香港郊野公園

agger